Soit $h = (h_1,h_2)\in H_1\times H_2$. 
Pour tout $g = (g_1,g_2)\in G_1\times G_2$, on a
%
\begin{align*}
  ghg^{-1} 
    &= (g_1,g_2)(h_1,h_2)(g_1,g_2)^{-1} \\
    &= (g_1,g_2)(h_1,h_2)(g_1^{-1},g_2^{-1}) \\
    &= (g_1 h_1 g_1^{-1},g_2 h_2 g_2^{-1})\in H_1\times H_2
    && \text{( car $H_1\normal G_1$ et $H_2\normal G_2$)},
\end{align*}
%
donc 
\[
  H_1\times H_2\lhd G_1\times G_2.
\]

Soit $\pi_i\from G_i\to G_i/H_i$ $(i = 1,2)$ les épimorphismes canoniques. On
construit l'homomorphisme
%
\begin{align*}
  \pi=\pi_1\times\pi_2\from G_1\times G_2 &\to (G_1/H_1)\times(G_2/H_2)\\
  (g_1,g_2) &\mapsto (\pi_1(g_1),\pi_2(g_2))
\end{align*}
%
La surjectivité de $\pi$ résulte immédiatement de sa définition. Soit
$(g_1,g_2)\in G_1\times G_2$. On a 
\[
  (g_1,g_2)\in\ker\pi 
  \iff (g_1,g_2)\in\ker\pi_1\times\ker\pi_2 = H_1\times H_2.
\]
Le 1\up{er} théorème d'isomorphisme permet de conclure:
\[
  \grq{G_1\times G_2}{H_1\times H_2}\iso\grq{G_1}{H_1}\times\grq{G_2}{H_2}.
\]

