\begin{enumerate}[a)]
\item
  \begin{itemize}
    \item Supposons que $Kx_i = Kx_j$, où $(i,j)\in I^2$. Alors $x_ix_j^{-1}\in
      K$ et comme $(x_i,x_j)\in H^2$ on a aussi $x_ix_j^{-1}\in H$ d'où
      $x_ix_j^{-1}\in H\cap K$, c'est-à-dire $(H\cap K)x_i = (H\cap K)x_j$. Par
      définition de la famille $\{x_i\}_{i\in I}$, on a $i = j$. En conclusion:
      $Kx_i = Kx_j\iff i = j$. On en déduit que $\{x_i\}_{i\in I}$ est aussi
      une famille de représentants de classes à droite distinctes de $G$ modulo
      $K$. D'où l'inégalité $[H\colon H\cap K]\leqslant [G\colon K]$ et
      $[H\colon H\cap K]$ est fini. 
      
    \item Supposons que $G = HK$ et posons $n = [H\colon H\cap K]$. Nous savons
      déjà que $G\supseteq\bigcup_{i=1}^{n} Kx_i$.  Soit $z = hk\in G$ où
      $(h,k)\in H\times K$. Il existe un $i\in\{1,\ldots,n\}$ tel que $h\in
      (H\cap K)x_i\subseteq Kx_i$ d'où $z\in Kx_i$. Nous avons montré que $G =
      \bigcup_{i=1}^n Kx_i$ et d'après ce qui précède: $[H\colon H\cap K] =
      [G\colon K]$.
  \end{itemize}

\item La formule des indices donne $[G\colon H\cap K] = [G\colon H][H\colon
  H\cap K]$ et d'après a), $[G\colon H\cap K]\leqslant [G\colon H][G\colon K]$.
  Si $G = HK$, alors toujours d'après a), $[G\colon H\cap K] = [G\colon
  H][G\colon K]$.

\end{enumerate}
